朱凱廸鄭松泰隨時OUT

香港文匯報訊（記者 陳庭佳）除了已被取消資格的6人外，其他在宣誓就職時「玩嘢」的議員資格也是岌岌可危。有市民早前入稟，挑戰「自決派」朱凱廸及「熱血公民」鄭松泰的議員資格，案件已排期在本月26日於高等法院原訟庭提訊。

居於荃灣的市民羅景楊在3月入稟，指循新界西當選的朱凱廸及鄭松泰，在宣誓就職時違反香港基本法和《宣誓及聲明條例》，其中前者高叫「民主自決」和「暴政必亡」；後者就大叫「抗爭運動」、「全民制憲」和「重新立約」，要求法庭裁定二人應否被禠奪議員資格，以及應否頒發禁制令阻止二人以立法會議員身份行事。

根據《立法會條例》第七十三條，選民或律政司司長可針對任何以議員身份行事或聲稱有權以該身份行事的人，以該人已喪失以該身份行事的資格為理由，在原訟法庭提出法律程序。 對於會否擔心隨時失去議席，朱凱廸昨在港台節目《城市論壇》上聲言「無得驚」。

熱狗滅黨

記者 陳庭佳

抵啦

好呀，玩焦土

賓科

@何淦途

好想睇陳秀慧批鬥正白旗旗主 cut科水

政府想滅曬反共黨

文匯有個大仆街

原本淨係想搞梁游 而家將溫和果班都推向極端

大仆街 大仆街